發覺好多人誤解"Don't make stupid people famous."既意思

好多人都知famous係解出名
但出名係中文黎講係中性既,無正反之義
而英文famous係指正面既出名
反面既話係叫infamous
所以"Don't make stupid people famous."係叫人"唔好幫呢d蠢西揚名"
而唔係叫人唔好令到呢d蠢西有人識
換言之,大家應該"Make stupid people infamous"
等佢地臭名遠播

on9

問號❓

好尷尬

知唔知咩叫 don’t

..............

兩句都唔同意思

叻

我係樓主就快撚D潛水 估唔到樓主仲推咁撚厚面皮

6/10

你老母生你出黎把撚

/r/iamverysmart

Don’t make 樓主 famous

how on9 can a person be to open such a strong post

.......... on9

Don』t make 尷尬癌 發作。

This is the Post of the year!!!

I go to school by bus...

On9

你地仲覆佢咪making stupid people famous

好撚垃圾呀你
收一收埋先啦

樓主咁想出名？

佢會臭名遠播

以後樓主開咩post 都應該有人留 don’t make stupid people famous

唔比人famous 就代表要make 人 infamous logic

完全睇唔明誤解個位係邊

尷唔尷尬？

唔好衝紅燈
綠燈過馬路

仲有infamous唔係臭名遠播咁解

You know you are saying what?

U r on99

樓主 is notorious

走呀樓主我幫你頂住

唔比人出名姐 唔代表要人地臭名遠播

大家停一停 don’t make stupid people famous

Wt 7 u say ?!?!

i go to school by bus

完美演繹呢句野

樓主用自己做例子
好偉大

樓主擺明就係stupid

樓豬好想infamous

Famous係中性
Popular先係正面
袋錢入你袋都晒氣

呃。。。。。。

你咪就係以為呢個post可以令你famous囉
你咪就係其中一個stupid people囉

Make樓主 infamous

即刻博咀

兩個中文解釋只係轉左字眼

smart boy

連登果然多高手

make stupid people 唔識串

你講乜柒

呢句好適合樓主

大家唔好再留言
唔好幫個小學生上位啦

樓主平時為人應該都幾偏激 唔俾人出名即係代表要令人哋臭名遠播

唔明大家做咩咁大反應
覺得唔啱但又無 point , 想學下野都唔得

近年最柒既post

好撚好笑啊，屌你老母.jpg

山係石頭
海係水
呀媽係女人

ON9仔樓主

屌你老母好撚蠢呀

唔知，是但

樓主double negation 喎
Don’t + infamous 咪姐係 Make them famous...
樓主潛水啦

make op notorious

.......原來你地係咁諗

愈多樓豬呢d on9
香港只會墮落得更快

樓主話 make them infamous , 無用 don't

樓豬

我完全唔明點解佢地幾十個reply都好似係度屌空氣咁

所以我話我都想學下野

比起樓主
你似乎仲柒

弱智

有d即刻駁嘴既feel

Make stupid 樓主 famous

樓主，你知唔知
「己所不欲，勿施於人」
同
「己所欲，施於人」
係內涵超級唔同嘅兩句說話？

一句叫人避免做某件事，
一句叫人主動地兼主觀地做某件事。

你個例子，其實都一樣。

惡名昭彰

我無話一定要做
只係可以做咁既意思

臭名遠播唔係應該
Make stupid people notorious 咩
乜撚野infamous

DICTIONARY
Search for a word
infamous
/ˈɪnfəməs/Submit
adjective
adjective: infamous
well known for some bad quality or deed.
"an infamous war criminal"
synonyms: notorious, disreputable, ill-famed, of ill-repute; More
legendary, fabled, well-known
"a portrait of an infamous mass murderer"

google就話係同意詞我先用，等大家易睇d

“唔好幫呢d蠢西揚名”
“唔好令到呢d蠢西有人識”
有分別既咩

揚名係正面
有人識係中性

你唔會話施君龍因為放火殺人揚名
但可以話佢因為殺人放火有人識

Dont make stupid people famous
同make them infamous/notorious兩者意思完全唔同
Dont make stupid people famous
係講緊某啲”stupid people”人想透過”stupid”搏上位 當你share佢啲”stupid” news 就等於幫佢哋宣傳 令到佢哋得償所願
因為班”stupid people”的確係想famous (即係你所講嘅正面出名）所以大家用法其實冇問題
唔係好似你咁講”應該去make them infamous”

Make sb infamous 係指唱衰佢

你唔想幫某個蠢人宣傳令到佢哋成功以蠢上位
唔等於要唱衰佢 兩個行為嘅目的都已經唔同
淨係呢度已經足以證明你邏輯有問題
如果你仲唔明自己錯咩
唔緊要 stick with your pts let others know how stupid you are

樓主英文底子唔錯
可惜係個弱智

我呢度意思係講可以“make them infamous"，而咁做唔會導致就現“make them famous"呢個結果

我諗係我開op 用錯字,應該用“可以”而唔係“應該”

駁咀

紅燈唔可以過馬路=綠燈一定要過馬路

大家唔好再覆
don't make stupid people famous

唔講咁多

我無一定個意思.....

好撚on9
搵人認真答佢啦

語言障礙啲人就係咁講野

唔識英文果個係你

樓主 is very famous

柒左仲兜
樓主

你地都冇解釋過....

唔係喎 infamous姐係啲人見到條友會吐棄咒罵 但唔令佢famous純粹係唔想佢上位
姐係我唔想佢紅姐 又唔代表我要全世界都憎佢架

所以我上面個意思係講"可以"
姐係就算你唔理佢,或者令佢infamous都唔會導致到"Make stupid people famous"呢個情況

Don’t make you famous

infamous
唔撚識用notorious?

famous直接對infamous點解錯?

佢本字典淨係得 notorious

睇完都唔明有咩分別

#33381 DMSPF

Lol

Dont make stupid people famous=幫佢(正面)上位
Make stupid people infamous=幫佢臭躲
咩都唔做唔會(正面)上位亦唔會幫佢臭躲

主要想講每次有人做閪野(e.g.屢造謠想告人)都一定有人講"Don't make stupid people famous",想人地唔再提佢既衰野
但其實人地個famous個意思係已經排除左"揚惡"呢一個行動

7 咗咪認lor 又要兜，你寫明「等佢地臭名遠播」，而句嘢原意本來就係想d 人唔好理好似你咁嘅傻西

人地個意思係可以唔理,亦可以令佢臭名遠播
唔係解一定要唔理
一係你解釋下點解句野一定係解唔理啦?

其實你D解釋真係要改改，我而家咁睇就好好多。

Don't make stupid people famous 依句野邊到令你覺得係要令stupid people 臭名遠播呢？

Hide Blocked User - 餘生不是香港人

don′t make yourself famous

我無話一定要咁
而係咁樣做都唔會違反左句野個意思

THANKS
討論既目的就係為左修正

.gun

尷尬

Don’t make stupid 餘生不是香港人 famous

樓主我掩護你!

你重讀小學啦去

點樣唔違反？
完全另一個意思黎

唉屌，仲死撐 英文唔好就唔好衝出黎啦

Famous
1. Known about by many people.
2. Excellent (informal).

所以樓主認為famous係positive既出名

Mine
1. Used to refer to a things belonging to or associated with the speaker.
2. An excavation in the earth for extracting coal or other minerals.
3.4.5.6.......

咁我係咪可以講所有礦都係屬於我既

利申： 住左美國10幾年 未聽過famous 係positive

樓主好撚高質

不嬲Positive都係Popular
樓主真係戇鳩鳩

連燈仔去屌柒個網喇, 亂咁教人

樓主條柒頭自爆想洗底?

有人貼露點相,快撚d ban左佢

痴撚線樓主

樓主回應下啦

Strong post LM

咁外國用嘅context 就係叫人唔好理d 傻仔，一係你就直接diu 原句錯咗，唔關中文翻譯事

你而家真係好famous

[size=10]on9[/size=10]

成個po得一兩個留言係有討論價值 其他人屌乜9

我自己理解：

假設famous係positive

Don’t make stupid people famous = 唔好令on9仔正面地出名

Don’t make stupid people infamous = 唔好令on9仔負面地出名

情境：我地見到個「on9」仔 我地唔想令佢出名
（出名係呢度已經自動係負面既意思 因為 ”我相信大部分人” 唔會認為一個on9仔會正面地出名）

所以 我地既意思係想話 我地見到個「on9」仔 我地唔想令佢負面地出名 = don’t make stupid people infamous

頭盔：我唔知famous係咪真係positive/鬼佬既文法習慣係點

但係我咁樣理解既話 樓主既邏輯其實冇問題 唔明點解有一堆人笑9樓主個邏輯

最後 有錯請指教 我7左你地詳細少少話返比我知 最緊要大家可以討論 而唔係互屌

有啲心寒, 千幾個負評唔知屌乜鬼

反面係notorious, 連我偶像Conor mcgregor個朵都唔撚識

非黑即白？

我唔想make stupid people famous,亦唔想make them infamous
I just don’t give a fuck.